---
title: 神寧健Sinequan
date: Tue, 26 Mar 2013 15:54:14 +0000
categories:
- 安眠藥
tags:
- 抗憂鬱劑

---
Sinequan是一種dibenzoxepin三環抗鬱劑，但是Sinequan的作用機轉尚不清楚，它不是中樞神經興奮劑，亦不是MAO(單胺氧化脢抑制劑)，目前假設其臨床作用是基於對胞突接合處腎上腺素活性的影響，防止正腎上腺素被神經末梢再攝取而失去活性。 

動物研究顯示sinequan不會中和guanethidine的抗高血壓作用，在動物的研究中，其對平滑肌的抗膽鹼作用，抗serotonin及抗組織胺作用已被證實。

 Sinequan 中文名稱為神寧健，成分為doxepin 適應症：焦慮狀態，[憂鬱症](https://www.hi29.net/tags/%e6%86%82%e9%ac%b1%e7%97%87/) 副作用：

1. 口乾，便秘，視力模糊，尿滯留
2. 嘔心，嘔吐，消化不良，味覺障礙，腹瀉
3. 血糖升高或降低
4. 戒斷症狀：頭痛和身體不適

注意事項：

1. 禁用於[青光眼](http://www.liverx.net/2009/11/20/%E9%9D%92%E5%85%89%E7%9C%BC/)或者尿滯留的病人
2. 不可和MAO抑制劑併服
3. 和barbituratesp，phenytoin並用可能會降低Sinequan的血中濃度並降低其效果
4. 併用SSRI之前，必須間隔足夠時間，通常是五週以上

抗焦慮的效果會比抗憂鬱效果早出現，理想的抗鬱效果可能要到兩到三週才會出現。